---
title: Linux Day 2022 a Este
description: L'evento nazionale anche a Este presso l'IIS Euganeo
date: 2022-10-13T00:10:00+02:00
authors:
    - loviuz
slug: linux-day-2022-este
images:
    - linuxday_fullcolor.jpg
layout: news
fullcover: true
tags:
    - linux
    - linuxday
    - iniziative
---

Sabato 22 ottobre 2022 torna il [Linux Day](https://www.linuxday.it/), l'evento italiano nazionale per promuovere Linux e il mondo del software libero.

Con il neonato LUG [OpenIT Este](progetti/openit-este) organizziamo dopo parecchio tempo il Linux Day a Este all'[IIS Euganeo di Este](https://www.iiseuganeo.cloud/). Purtroppo, visto l'aumentare del numero dei contagi, l'istituto non permette l'accesso ad un pubblico esterno per cui per quest'anno il Linux Day sarà tenuto in forma ridotta per le sole classi di informatica ma verrà trasmesso in streaming!

![Wow, streaming!](wow-streaming.webp)

## Argomenti

Essendo dedicato alle classi di informatica ho pensato di strutturarlo in queste 3 aree:

**9:00 - 9:45, classe terza**
- Introduzione a Linux e al software libero
- Storia di Internet ieri, oggi e domani
- Privacy e Diritti Digitali, Edward Snowden, GDPR
 
 
**10:00 - 11:00, classe quarta**
- Open Data e come usarli: Openstreetmap come esempio
- Progetti collaborativi pratici e aperti per programmatori
- 2 progetti pratici su Este e open data

 
**11:00 - 12:00, classe quinta**
- Panoramica sulla Cybersecurity
- Il progetto OWASP
- Hackeriamo con le principalil piattaforme di training sulla cybersecurity

Vi inviterei a partecipare ma purtroppo per questo anno non sarà possibile, ma vi invito a seguire la diretta streaming:

[👉 📺 GUARDA IL LINUX DAY 2022 DI ESTE IN STREAMING](https://www.euganeortv.cloud/linux-day-2022/)

Spero che gli studenti partecipanti possano essere molto interessati visto che sono argomenti alla loro portata e spero che possano essere incuriositi per partecipare prossimamente a OpenIT Este così da far crescere il neonato gruppo!

![Partecipare al Linux Day di Este 2022](partecipare-linuxday-este.webp)